兩匪向保安荷官噴椒 掠310萬元籌碼 澳門四季酒店賭場劫案 警閃電拉人

兩匪向保安荷官噴椒
掠310萬元籌碼
澳門四季酒店賭場劫案 警閃電拉人

百利宮娛樂場高額博彩區入口昨有保安員駐守。

【本報訊】澳門賭場再發生搶籌碼事件。兩名蒙面劫匪昨清晨進入路氹城四季酒店一間娛樂場內，先後向門口保安員及荷官噴射胡椒噴霧，再搶走一張高額投注賭枱「珠盤」內共值310萬元的籌碼，得手分乘兩輛的士逃去無蹤，司警正翻查閉路電視追緝涉案匪徒下落。今次是繼去年1月後另一宗搶劫籌碼案。

記者：溫瑞麟

相關新聞：現金碼藏晶片 可凍結作廢

現場為路氹四季酒店二樓的百利宮娛樂場，屬金沙中國旗下賭場。澳門司警指，昨清晨約5時許，兩名蒙面男賊人步向娛樂場門口時，先向一名保安員噴射胡椒噴霧，然後繞過金屬探測器，向一張正有客人下注的高額投注賭枱下手，並向一名荷官噴射胡椒噴霧，待對方失去反抗能力後，掃走枱上「珠盤」內31個每個值10萬元的籌碼，得手立即轉身逃走。

清晨犯案 疑曾踩線

其他保安員聞訊尾隨追截，惟兩賊人快速奔向娛樂場另一門口，在巴士站對開分乘兩架的士離開，保安員欲追無從，報警求助。

澳門司警接報到場，封鎖涉事賭枱搜證，賭場仍然如常運作，有賭場職員指案發後司警加強巡邏，賭場亦加強保安，提醒員工留意身份不明人士，及早通報。

司警昨午在廣東省公安廳協助下，在澳珠兩地共拘捕兩男一女疑犯，並檢獲部份籌碼。消息稱，被捕三人均為內地人，珠海警方拘捕兩名男主犯，女疑人在澳門被捕，為其中一主犯的女朋友。司警昨晚深夜表示，會在今日凌晨交代案情。

澳門立法會議員區錦新對賊人成功避開所有保安員，劫走大額籌碼後坐的士全身而退感到驚訝，估計賊人犯案前曾踩線，知道賭場保安最薄弱的時間後下手，由於司警一般只會在賭場門口更亭簽簿及巡邏，保安事宜交由賭場負責，促請澳門司警徹查，盡快緝拿搶匪歸案。金沙中國發言人回覆正全力配合當局進行相關調查，現階段不宜作進一步評論。

去年1月16日，澳門永利賭場亦曾發生同類劫案，當日清晨6時許一名姓李的49歲荷官疑因欠下巨債淪為賊人，在貴賓房內偷走賭枱上4,700萬籌碼後逃走。他與接贓姓何70歲舅父後來雖然被捕，但絕大部份籌碼已不知所終。

兩人去年9月在澳門法庭上，分別因加重盜竊罪及接贓罪被判監5年半及15個月，李須向賭場賠償約1,000萬元。

上一則
上一則
入境遭扣查 菲前法官稱永不來港

下一則
下一則
現金碼藏晶片 可凍結作廢

現金碼藏晶片 可凍結作廢

今時今日仲做賊真係搵自己笨

四圍都CCTV

點會走得甩 ？